{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav ja tulen √∂√∂sel v√§lja, aga ma pole alati √ºmmargune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran pimedas taevas."},{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina!"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun p√§eva jooksul."},{"text":"‚ñ´ Taimed vajavad mind kasvatamiseks."},{"text":"Ô∏è Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen s√§delev pall √∂√∂taevas, kaugel, kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma t√µmblen."},{"text":"Te n√§ete mind palju teleskoobiga."},{"text":"‚ñ´ Olen osa t√§htkujust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber P√§ikese ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud maast ja veest."},{"text":"Inimesed elavad siin."},{"text":"Taimed kasvavad siin."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb kergeks ja P√§ike on √ºks minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran s√§ravalt."},{"text":"Mind on galaktikas miljardeid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Dipper on n√§ide."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid minust lugusid."},{"text":"Sa v√µid mind √∂√∂sel m√§rgata."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen palju v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse Marsi ja Jupiteri vahelt."},{"text":"Ô∏è Vahel kukun maa peale."},{"text":"Olen v√§iksem kui planeet"}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga k√ºlm ja j√§ine pall, mis lendab pika heleda sabaga √ºmber p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust."},{"text":"‚ñ´ Mu saba s√§rab, kui ma P√§ikese l√§hedale j√µuan."},{"text":"Ô∏è Olen p√§rit kaugelt p√§ikeses√ºsteemis."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."},{"text":"Elame Linnuteel."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen Maast kaugemal paik, kus on k√µik t√§hed, planeedid ja galaktikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sinna j√µudmiseks on vaja raketti."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur ja salap√§rane."},{"text":"Ma olen t√§is t√§hti, planeete ja galaktikaid."}],"options":[{"label":"Ruum","isCorrect":true},{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Ma olen pisike putukas, kes teeb nami mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tarus."},{"text":"Sumisen √ºmber lillede."},{"text":"Olen kollane ja must."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on laigud ja ma olen punane ja mul on vedanud, √∂eldakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Aednikud meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid!"},{"text":"Mul on mustad t√§pid seljas."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Marsin rivis, kandes lehti kogu aeg. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan maa all."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"V√µin olla must v√µi punane."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan rohus ringi ja tavaliselt olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Lendan v√§rviliste tiibadega ja kunagi olin r√∂√∂vik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Joon nektarit lilledest."},{"text":"Alustan munana, siis r√∂√∂vikuna, siis pupana!"},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ehitan kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Elan majade nurkades, v√µi v√§ljas."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma s√§rava kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikas."},{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran pimedas."},{"text":"Sa n√§ed mind suve jooksul."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma v√µin hammustada ja s√ºgelema panna ja mulle meeldib juua su verd, mis ei ole eriti tore. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma lendan su pea √ºmber."},{"text":"Mulle meeldivad m√§rjad kohad."},{"text":"Minu hammustus j√§tab muhvi."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"N√§rin puitu ja v√µin kahjustada maju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan puitkonstruktsioonide sees."},{"text":"Olen nagu sipelgas, aga s√∂√∂n puitu."},{"text":"Sul v√µib olla vaja kellelegi helistada, et minust lahti saada."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mul on pikk keha, palju jalgu ja rooman maapinna l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ Mul on √ºle 20 jala."},{"text":"Mulle meeldib end kivide ja lehtede alla peita."},{"text":"S√∂√∂n surnud taimi ja muid putukaid."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}